Джеймс Бонд прыгнул на лыжах с трамплина через пропасть шириной $L$. В момент отрыва он понял, что до
другого края пропасти не долетит. К счастью, в его ботинк встроена сжатая пружина в которой запасена
энергия $E$. Она может сильно отбросить лыжи назад и вниз, под углом $\beta$ к горизонту (относительно
Бонда). Сколько времени есть у Джеймса, чтобы догадаться использовать пружину, если его масса равна $M$,
масса лыж $m$, а начальная скорость полёта $V_0$ направлена под углом $\alpha$ к горизонту? Трамплин и
противоположный край пропасти находятся на одной высоте. Сопротивлением воздуха пренебречь.
\answer{
    $T = \frac{-B + \sqrt{B^2 - 4 A C}}{2 A}$, где коэффициенты $A$, $B$ и $C$ задаются выражениями
    \begin{gather*}
        A = \frac{g U^2 \cos \beta}{2},\\
        B = V_0^2 U \cos \alpha \sin(\beta - \alpha) + U^2 V_0 \cos \beta \sin (\beta - \alpha) + g L
        U \cos \beta,\\
        C = -V_0^2 L \sin \alpha \cos \alpha - L V_0 U \sin (\alpha + \beta) - U^2 \sin \beta
        \cos\beta + \frac{g L^2}{2},
	\end{gather*}
	где $U = \sqrt{\frac{2 E m}{(M + m) M}}$
}
\tags{район, 11, энергия, кинематика, энергия и импульс}